[
  {
    "question": "Когда начинает работать приемная комиссия?",
    "answer": "Приемная комиссия работает с ${ac_date_start}"
  },
  {
    "question": "С какого числа работает приемная комиссия?",
    "answer": "Приемная комиссия работает с ${ac_date_start}"
  },
  {
    "question": "Дата начала работы приемной комиссии?",
    "answer": "Приемная комиссия работает с ${ac_date_start}"
  },
  {
    "question": "До какого числа работает приемная комиссия?",
    "answer": "Приемная комиссия работает до ${ac_date_end}"
  },
  {
    "question": "Когда заканчивает работать приемная комиссия?",
    "answer": "Приемная комиссия работает до ${ac_date_end}"
  },
  {
    "question": "Дата конца работы приемной комиссии?",
    "answer": "Приемная комиссия работает до ${ac_date_end}"
  },
  {
    "question": "Когда пройдет день открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет ${od_date}"
  },
  {
    "question": "Когда будет день открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет ${od_date}"
  },
  {
    "question": "Когда проводится день открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет ${od_date}"
  },
  {
    "question": "Дата проведения дня открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет ${od_date}"
  },
  {
    "question": "Где будет проходить день открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет по адресу ${od_address}"
  },
  {
    "question": "По какому адресу будет проходить день открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет по адресу ${od_address}"
  },
  {
    "question": "Где проводится день открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет по адресу ${od_address}"
  },
  {
    "question": "Адрес проведения дня открытых дверей?",
    "answer": "День открытых дверей пройдет по адресу ${od_address}"
  },
  {
    "question": "В каком формате будет проходить день открытых дверей?",
    "answer": "Формат проведения Дня открытых дверей: ${fod}"
  },
  {
    "question": "Формат проведения дня открытых дверей?",
    "answer": "Формат проведения Дня открытых дверей: ${fod}"
  },
  {
    "question": "В каком формате проводится день открытых дверей?",
    "answer": "Формат проведения Дня открытых дверей: ${fod}"
  },
  {
    "question": "День открытых дверей проводится очно или дистанционно?",
    "answer": "Формат проведения Дня открытых дверей: ${fod}"
  },
  {
    "question": "Когда начнется прием документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}. Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "С какого числа начнется прием документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}. Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "Дата начала приема документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}. Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "Когда начинается подача документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}. Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "Когда начнется электронный прием документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}"
  },
  {
    "question": "С какого числа начнется электронный прием документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}"
  },
  {
    "question": "Дата начала электронного приема документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов с помощью электронной системы начнется ${doc_esys_date_start}"
  },
  {
    "question": "Когда начнется очный прием документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "С какого числа начнется очный прием документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "Дата начала очного приема документов в МЭИ?",
    "answer": "Прием документов в очном формате начнется ${doc_ftf_date_start}"
  },
  {
    "question": "Как можно подать документы для поступления в МЭИ?",
    "answer": "Подать документы можно онлайн через электронную информационную систему НИУ МЭИ или ЕПГУ, через почтовых операторов общего пользования, либо придя очно в приемную комиссию."
  },
  {
    "question": "Какие есть способы подачи документов в МЭИ?",
    "answer": "Подать документы можно онлайн через электронную информационную систему НИУ МЭИ или ЕПГУ, через почтовых операторов общего пользования, либо придя очно в приемную комиссию."
  },
  {
    "question": "Где находится приемная комиссия МЭИ?",
    "answer": "Приемная комиссия МЭИ находится по адресу г. Москва, ул. Красноказарменная, д. 17, метро Авиамоторная."
  },
  {
    "question": "Адрес приемной комиссии МЭИ?",
    "answer": "Приемная комиссия МЭИ находится по адресу г. Москва, ул. Красноказарменная, д. 17, метро Авиамоторная."
  },
  {
    "question": "Какие документы нужны для поступления?",
    "answer": "Список необходимых документов можно посмотреть по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/documents.html?"
  },
  {
    "question": "Какие институты есть в МЭИ?",
    "answer": "В МЭИ есть следующие институты: ЭнМИ, ИРЭ, ГПИ, ИДДО, ИЭЭ, ИГВИЭ, ИТАЭ, ИЭВТ, ИЭТЭ, ИВТИ, ИнЭИ"
  },
  {
    "question": "Рядом с каким метро находится приемная комиссия МЭИ?",
    "answer": "Приемная комиссия находится рядом с метро Авиамоторная"
  },
  {
    "question": "Какое метро ближайшее к НИУ МЭИ?",
    "answer": "Ближайшая станция метро Авиамоторная"
  },
  {
    "question": "Предоставляется ли общежитие студентам, поступившим в МЭИ?",
    "answer": "Студентам, поступившим в МЭИ на очную форму обучения, общежитие гарантированно предоставляется с конкурсным баллом выше 220. Остальным студентам места в общежитии предоставляются на конкурсной основе."
  },
  {
    "question": "Насколько близко находятся корпуса МЭИ?",
    "answer": "Все корпуса вуза находятся в непосредственной близости друг к другу."
  },
  {
    "question": "Назначается ли стипендия студентам очной формы обучения?",
    "answer": "Стипендия назначается в случае, если успешно закрыл сессию на оценки 4 и 5."
  },
  {
    "question": "Почему стоит выбрать для поступления МЭИ?",
    "answer": "Московский энергетический институт основан в 1930 году. За 90 лет своего существования университет выпустил более 200 тысяч специалистов, среди которых есть академики, лауреаты Государственных премий, руководители министерств, предприятий и организаций, крупные политики, космонавты, известные деятели культуры, члены правительства и руководители иностранных государств. Практически во всех сферах деятельности современного человека наши выпускники проявляют себя.В 2011 году МЭИ был присвоен статус «Национальный исследовательский университет». Данный статус является показателем признания на высочайшем государственном уровне заслуг вуза в области образования, науки и инноваций"
  },
  {
    "question": "Где можно посмотреть конкурсные списки поступающих в МЭИ?",
    "answer": "Конкурсные списки поступающих по конкурсным группам можно посмотреть на сайте Применой комиссии МЭИ (https://pk.mpei.ru/inform/list.html)"
  },
  {
    "question": "Как абитуриент может отслеживать статус своего поступления?",
    "answer": "С помощью личного кабинета абитуриента"
  },
  {
    "question": "По каким направлениям подготовки бакалавров осуществляется прием в МЭИ? ",
    "answer": "Все направления подготовки указаны в таблице по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/speclist_simple.html?"
  },
  {
    "question": "Что такое конкурсные баллы?",
    "answer": "Конкурсные баллы = сумма баллов за ЕГЭ (вступительные испытания) + сумма баллов за индивидуальные достижения."
  },
  {
    "question": "Из чего складывается сумма конкурсных баллов?",
    "answer": "Конкурсные баллы = сумма баллов за ЕГЭ (вступительные испытания) + сумма баллов за индивидуальные достижения."
  },
  {
    "question": "Всем ли студентам с конкурсным баллом выше 220 предоставляется общежитие?",
    "answer": "Общежитие предоставляется иногородним студентам, подходящим по границе зоны предоставления общежития. Посмотреть границы зоны предоставления общежития можно по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/hostels"
  },
  {
    "question": "Кому предоставляется место в общежитии?",
    "answer": "При поступлении на программы бакалавриата (специалитета) и магистратуры МЭИ предоставляет общежитие в пределах выделенного числа мест при поступлении на бюджетную и договорную формы обучения."
  },
  {
    "question": "Кому не предоставляется место в общежитии?",
    "answer": "Поступающим на очно-заочную и заочную формы обучения по программам подготовки бакалавров (специалистов) и магистров (в том числе иностранным гражданам) общежитие не предоставляется."
  },
  {
    "question": "В каких филиалах предоставляется место в общежитии?",
    "answer": "Общежитие предоставляется филиалами в г. Москва и г. Смоленск. Г.Волжский и г. Душанбе общежития не предоставляют."
  },
  {
    "question": "Способы подачи документов для поступающих в МЭИ:",
    "answer": "1. С использованием ЕПГУ. 2. На официальном сайте Приемной комиссии pk.mpei.ru . 3. Посетить ВУЗ. 4. Через почтового оператора."
  },
  {
    "question": "Контакты приемной комиссии",
    "answer": "Контакты для связи с приемной комиссией доступны по ссылке: https://pk.mpei.ru/extra/priem2024/priem2024.html#contact"
  },
  {
    "question": "Номер телефона для связи с приемной комиссией",
    "answer": "+7 (495) 362-77-77"
  },
  {
    "question": "Адрес электронной почты для связи с приемной комиссией",
    "answer": "PK@mpei.ru"
  },
  {
    "question": "Группа вконтакте приемной комиссии",
    "answer": "https://vk.com/pkmpei_magistr"
  },
  {
    "question": "Телеграм канал применой комиссии",
    "answer": "https://t.me/mpeienergy"
  },
  {
    "question": "По каким направлениям подготовки магистратуры осуществляется прием в МЭИ? ",
    "answer": "Все направления подготовки указаны в таблице по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/maglist.html?"
  },
  {
    "question": "Сроки приема документов на программы магистратуры",
    "answer": "Сроки приема документов в НИУ МЭИ можно посмотреть по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/planexamsecond?"
  },
  {
    "question": "Сроки проведения вступительных испытаний на программы магистратуры",
    "answer": "Сроки проведения вступительных испытаний можно посмотреть по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/planexamsecond?"
  },
  {
    "question": "Когда проводятся вступительные испытания?",
    "answer": "Сроки проведения вступительных испытаний можно посмотреть по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/planexamsecond?"
  },
  {
    "question": "Когда проходит прием документов на поступление?",
    "answer": "Сроки приема документов в НИУ МЭИ можно посмотреть по ссылке: https://pk.mpei.ru/info/planexamsecond?"
  },
  {
    "question": "Дают ли при поступлении баллы за индивидуальные достижения?",
    "answer": "При поступлении учитываются баллы за вступительные испытания, а также за индивидуальные достижения абитуриента."
  },
  {
    "question": "Сколько можно получить баллов за участие во всероссийской олимпиаде школьников?",
    "answer": "Участие или результаты участия в заключительных этапах олимпиад школьников и (или) всероссийской олимпиады школьников можно получить от 5 до 10 баллов за каждую олимпиаду"
  },
  {
    "question": "Есть ли возможность поступить на бакалавриат без вступительных испытаний?",
    "answer": "Право на прием без вступительных испытаний имеют: победители и призеры заключительного этапа всероссийской олимпиады школьников , члены сборных команд Российской Федерации, участвовавших в международных олимпиадах по общеобразовательным предметам, - в течение 4 лет, следующих за годом проведения соответствующей олимпиады;  победители и призеры олимпиад школьников I, II и III уровней за 8-11 классы по математике, физике, информатике и ИКТ, обществознанию, в течение 4 лет, следующих за годом проведения соответствующей олимпиады, по направлениям подготовки и специальностям, соответствующим профилю олимпиады школьников и другие категории граждан (см. материалы по ссылке https://pk.mpei.ru/adrules/special_rights)"
  },
  {
    "question": "Как я узнаю на каком месте я в конкурсном списке поступающих?",
    "answer": "Конкурсные списки поступающих по конкурсным группам можно посмотреть на сайте Применой комиссии МЭИ (https://pk.mpei.ru/inform/list.html)"
  },
  {
    "question": "Есть ли в МЭИ стадион?",
    "answer": "В состав корпусов МЭИ входит стадион Энергия, там проходят занятия физкультурой, спортивные мероприятия, а также занятия спортивных секций."
  },
  {
    "question": "Есть ли система пропусков в МЭИ?",
    "answer": "Вход во все корпуса и общежития МЭИ осуществляется по пропускам."
  },
  {
    "question": "Какие направления есть в военном учебном центре при МЭИ?",
    "answer": "По программам офицеров запаса и по программам сержанта запаса обучение ведется по нескольким направлениям подготовки. Подробную информацию можно посмотреть по ссылке: https://rutube.ru/video/f79416e6c476be8485e5266bdbdf9402/"
  },
  {
    "question": "Какой срок обучения в военном учебном центре?",
    "answer": "По программе офицеров запаса обучения ведется 5 семестров, по программе сержантов запаса - 4 семестра."
  },
  {
    "question": "Есть ли дополнительное военное образование в МЭИ?",
    "answer": "В МЭИ есть Военно-инженерный институт, при успешном прохождении обучения и итоговой аттестации присваивается звание лейтенанта или сержанта с зачислением в запас. "
  },
  {
    "question": "Какие формы обучения есть в МЭИ?",
    "answer": "Очная, очно-заочная и заочная формы обучения."
  },
  {
    "question": "Сколько дополнительных баллов при поступлении дает золотая медаль?",
    "answer": "Наличие полученной в образовательной организации Российской Федерации медали «За особые успехи в учении» I или II степени дает 5 баллов за индивидуальные достижения."
  },
  {
    "question": "Сколько дополнительных баллов при поступлении дает волонтерская деятельность?",
    "answer": "Осуществление волонтерской (добровольческой) деятельности в объеме не менее 100 часов дает 3 балла за индивидуальные достижения."
  },
  {
    "question": "Сколько дополнительных баллов при поступлении дает знак ГТО?",
    "answer": "Наличие золотого, серебряного или бронзового знака отличия Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса «Готов к труду и обороне» (ГТО), если поступающий в текущем году и (или) в предшествующем году относится (относился) к этой возрастной группе."
  },
  {
    "question": "Сколько дополнительных баллов при поступлении дают спортивные достижения?",
    "answer": "Наличие спортивных достижений (первый разряд взрослый) дает 3 балла за индивидуальные достижения, а наличие спортивных достижений (КМС и выше) дает 5 дополнительных баллов за каждый вид спорта."
  },
  {
    "question": "За что можно получить дополнительные баллы при поступлении?",
    "answer": "Дополнительные баллы можно получить за индивидуальные достижения, например, золотая медаль за успехи в учебе, участие в олимпиадах, достижения в спорте или научных конференциях. Подробно об этом можно прочитать на сайте приемной комиссии: https://pk.mpei.ru/docs/about/new/bach2024.pdf"
  },
  {
    "question": "С какими организациями сотрудничает МЭИ в рамках целевого обучения?",
    "answer": "МЭИ сотрудничает с такими крупными предприятиями как Российские космические системы, Россети, Росатом и др.. Полный перечень приведен на сайте премной комиссии по ссылке https://pk.mpei.ru/celevoipriem/organisations.html"
  },
  {
    "question": "Можно ли поступить в МЭИ по целевому направлению?",
    "answer": "В НИУ «МЭИ» и его филиалах целевое обучение возможно на всех направлениях подготовки (специальностях)."
  },
  {
    "question": "Кто может поступить на программу целевого обучения?",
    "answer": "Приём в вуз на целевое обучение по квоте возможен только для поступающих на программы высшего образования. Заказчиком приёма на целевое обучение могут быть только органы власти, органы местного самоуправления, государственные организации, муниципальные учреждения и организации с государственным участием."
  },
  {
    "question": "Когда происходит зачисление на целевые места?",
    "answer": "Зачисление на целевые места происходит до основного этапа зачисления абитуриентов."
  },
  {
    "question": "Какая стоимость обучения по договорному формату?",
    "answer": "Приказ об установлении стоимости платных образовательных услуг можно найти на сайте приемной комиссии. Ссылка:https://pk.mpei.ru/docs/rules_cost_2023-24.pdf? "
  },
  {
    "question": "Где можно получить информацию о приеме иностарнных граждан?",
    "answer": "Информацию о приеме иностранных граждан можно получить написа письмо на электронную почту study@mpei.ru или позвонив по номеру телефона +7 495 362-76-05"
  },
  {
    "question": "Принимают ли МЭИ иностранных граждан на обучение?",
    "answer": "Все направления подготовки доступны в МЭИ для иностранных студентов и аспирантов. МЭИ готовит инженерные и научные кадры для иностранных государств, начиная с 1946 года. В настоящее время в МЭИ обучается свыше 2000 иностранных студентов и аспирантов."
  },
  {
    "question": "Сколько длится обучение в военном учебном центре?",
    "answer": "Обучение в военном учебном центре проводится по программам подготовки: офицеров запаса – с 3-го по 8-ой семестр, методом «военного дня», включая прохождение учебных сборов в течение 1 месяца после 8-го семестра. Сборы проводятся в воинских частях Министерства обороны Российской Федерации и завершаются итоговой аттестацией. Гражданам, окончившим высшее учебное заведение и прошедшим итоговую аттестацию по военной подготовке, присваивается воинское звание «лейтенант» с зачислением в запас. Сержантов запаса – с 4-го по 8-ой семестр, методом «военного дня», включая прохождение учебных сборов в течение 1 месяца после 8-го семестра в воинских частях Министерства обороны Российской Федерации и проведение итоговой аттестации. Гражданам, окончившим высшее учебное заведение и прошедшим итоговую аттестацию по военной подготовке, присваивается воинское звание «сержант» с зачислением в запас."
  },
  {
    "question": "Нужно ли служить в ВС РФ после окончания военно-учебного центра?",
    "answer": "ВУЦ при «НИУ «МЭИ» осуществляет подготовку по программам запаса, обязательная служба в ВС РФ по окончании учебного заведения программами подготовки не предусмотрена."
  },
  {
    "question": "Какие студенческие организации есть в МЭИ?",
    "answer": "В МЭИ есть следующие студенческие объединения и организации: профком студентов и аспирантов, союз студенческих отрядов, волонтерский центр, культактив, квн, театральная студия, радио, киберклуб, спортклуб,совет студенческих общежитий, институт наставничества и другие организации. С подробным списком можно ознакомиться на сайте mpei.ru в разделе Студентам. "
  },
  {
    "question": "Какие оздоровительные мероприятия проводятся в МЭИ?",
    "answer": "Наш университет заботится о здоровье студентов, предлагая с осени по весну профилактические курсы без отрыва от учёбы в санатории-профилактории МЭИ.  Находясь в 5-ти минутах ходьбы от учебного корпуса (в центре студгородка «Лефортово»), санаторий-профилакторий предлагает широкий выбор оздоровительных процедур и услуг: проживание, диетическое питание, занятия спортом, массаж, психологическое сопровождение и многое другое."
  },
  {
    "question": "Какие возможности отдыха предоставляет вуз в летний период?",
    "answer": "В летний период с июля по август студенты имеют уникальную возможность отдохнуть после напряженного учебного процесса и набраться сил на берегу моря в студенческо-оздоровительном лагере «Алушта». Наш лагерь у моря – это 2-6-местные номера на первой береговой линии Чёрного моря с разнообразным 4-х разовым питанием, насыщенная спортивная инфраструктура и увлекательная культурно-массовая программа."
  },
  {
    "question": "Какие возможности отдыха предоставляет вуз в зимний период?",
    "answer": "Зимние каникулы студенты могут провести в ближайшем Подмосковье на базе УОЦ «Энергия» Солнечногорского района или УОК «Спутник» в г. Королёв."
  },
  {
    "question": "Какие общежития предоставляются студентам?",
    "answer": "Общежития, предоставляемые обучающимся для проживания, делятся на общежития коридорного (с удобствами на этаже) и блочного типа (ванная комната и туалет на блок). На каждом этаже в общежитиях имеются 1 или 2 кухни, оборудованные электрическими или индукционными плитами. "
  },
  {
    "question": "Как обеспечивается безопасность в общежитиях?",
    "answer": "В рамках программы обеспечения безопасности во всех общежитиях установлены системы видеонаблюдения и введен пропускной режим, установлены турникеты. "
  },
  {
    "question": "Какие есть удобства в общежитии?",
    "answer": "Для удобного и комфортного проживания обучающихся в общежитиях имеются комнаты для самостоятельных занятий, комнаты отдыха, спортивные и танцевальные залы, теннисные комнаты, гладильные комнаты, недорогие прачечные и ателье, кафе, комнаты студенческих советов и многое другое. "
  },
  {
    "question": "Что включает в себя студгородок Лефортово?",
    "answer": "Комплекс студенческих общежитий ФГБОУ ВО НИУ МЭИ включает в себя восемь корпусов общежитий и корпус Санатория-профилактория. В шаговой доступности от студенческих общежитий находятся дом культуры МЭИ, столовые, бассейн, стадион Энергия, учебные корпуса, научно-техническая библиотека. "
  },
  {
    "question": "Назначается ли студентам стипендия?",
    "answer": "Повышенная стипендия для студентов, зачисленных на 1 курс бакалавриата (специалитета), назначается: 1. Студентам, зачисленным в НИУ МЭИ (Москва) с высокими конкурсными баллами: - 1000% от базовой стипендии - 290 баллов и выше; - 800% от базовой стипендии - 280-290 баллов; - 500% от базовой стипендии - 260-280 баллов; - 300% от базовой стипендии - 230-260 баллов. 2. Студентам, зачисленным в НИУ МЭИ (Москва) по категории Без вступительных испытаний:- 1000% от базовой стипендии - победителям и призерам заключительного этапа олимпиады школьников; - 1200% от базовой стипендии - победителям и призерам заключительного этапа олимпиады школьников «Надежда энергетики»; - 1500% от базовой стипендии - победителям и призерам заключительного этапа всероссийской олимпиады школьников. Базовая стипендия составляет 2200 рублей в месяц"
  },
  {
    "question": "Какой размер базовой стипендии?",
    "answer": "Базовая стипендия составляет 2200 рублей в месяц"
  },
  {
    "question": "Какие станции метро ближайшие к общежитиям?",
    "answer": "Ближайшие станции метро - Лефортово и Авиаматорная"
  },
  {
    "question": "Какая система выставления оценок по изучаемым курсам реализована в вузе?",
    "answer": "В МЭИ действует бально-рейтинговая система (БАРС)"
  },
  {
    "question": "Предусмотрена ли стажировка или практика во время обучения?",
    "answer": "После 3го курса студенту предлагается пройти научную практику на базе кафедры либо на предприятии, с которым сотрудничает вуз."
  },
  {
    "question": "Какие выплаты предусмотрены кроме стипендии?",
    "answer": "Помимо стипендиальных выплат, студенты также могут претендовать на выплаты материальной помощи, дотаций и повышенных академических стипендий."
  },
  {
    "question": "Есть ли группа применой комиссии вконтакте?",
    "answer": "Вконтакте также есть группа приемной комиссии: https://vk.com/pkmpeiofficial"
  },
  {
    "question": "Какой номер телефона приемной комиссии?",
    "answer": "+7 (495) 362-77-77"
  },
  {
    "question": "На какую почту направлять вопросы по поводу поступления?",
    "answer": "PK@mpei.ru"
  }
]
